\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\epstopdfsetup{update} % only regenerate pdf files when eps file is newer
\usepackage[T1]{fontenc}
%%\usepackage[T2A]{fontenc}
%%\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{hyperref}

\newtheorem{thm}{Teorema}[section]
\newtheorem{defn}[thm]{Definicija}

\renewcommand{\refname}{Literatura}

\renewcommand{\figurename}{Slika}

\newcommand{\bres}{{\bf Re\v senje. }}

\def\dj{d{\hspace{-.32em}\raisebox{.7ex}{-}}}
\def\Dj{D{\hspace{-.75em}\raisebox{.3ex}{-}\hspace{.4em}}}

\newcounter{zadatak}
\newcommand{\bz}{\vspace{2mm} \refstepcounter{zadatak} \indent \bf Zadatak \arabic{zadatak}. \rm}

\newcommand{\ez}{\vspace{3mm} }


\title{PRAM5.2.4  Python, primene u nauci o podacima \\ 
\large  IR PRM }
\author{2016/0400, Dejan Petković\\
2013/0598, Mihailo Maletić}
\date{December 10, 2019}

    \usepackage[breakable]{tcolorbox}
    \usepackage{parskip} % Stop auto-indenting (to mimic markdown behaviour)
    
    \usepackage{iftex}
    \ifPDFTeX
    	\usepackage[T1]{fontenc}
    	\usepackage{mathpazo}
    \else
    	\usepackage{fontspec}
    \fi

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % Maintain compatibility with old templates. Remove in nbconvert 6.0
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionFormat{nocaption}{}
    \captionsetup{format=nocaption,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

    \usepackage[Export]{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size
    \adjustboxset{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}
    \usepackage{float}
    \floatplacement{figure}{H} % forces figures to be placed at the correct location
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range
    \makeatletter % fix for grffile with XeLaTeX
    \def\Gread@@xetex#1{%
      \IfFileExists{"\Gin@base".bb}%
      {\Gread@eps{\Gin@base.bb}}%
      {\Gread@@xetex@aux#1}%
    }
    \makeatother

    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    % The default LaTeX title has an obnoxious amount of whitespace. By default,
    % titling removes some of it. It also provides customization options.
    \usepackage{titling}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    \usepackage{mathrsfs}
    

    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}
    \definecolor{ansi-default-inverse-fg}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{ansi-default-inverse-bg}{HTML}{000000}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatibility definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    \let\Oldtex\TeX
    \let\Oldlatex\LaTeX
    \renewcommand{\TeX}{\textrm{\Oldtex}}
    \renewcommand{\LaTeX}{\textrm{\Oldlatex}}
    
    
    
    
    
    
% Pygments definitions
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % For linebreaks inside Verbatim environment from package fancyvrb. 
    \makeatletter
        \newbox\Wrappedcontinuationbox 
        \newbox\Wrappedvisiblespacebox 
        \newcommand*\Wrappedvisiblespace {\textcolor{red}{\textvisiblespace}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationsymbol {\textcolor{red}{\llap{\tiny$\m@th\hookrightarrow$}}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationindent {3ex } 
        \newcommand*\Wrappedafterbreak {\kern\Wrappedcontinuationindent\copy\Wrappedcontinuationbox} 
        % Take advantage of the already applied Pygments mark-up to insert 
        % potential linebreaks for TeX processing. 
        %        {, <, #, %, $, ' and ": go to next line. 
        %        _, }, ^, &, >, - and ~: stay at end of broken line. 
        % Use of \textquotesingle for straight quote. 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatspecials {% 
            \def\PYGZus{\discretionary{\char`\_}{\Wrappedafterbreak}{\char`\_}}% 
            \def\PYGZob{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\{}{\char`\{}}% 
            \def\PYGZcb{\discretionary{\char`\}}{\Wrappedafterbreak}{\char`\}}}% 
            \def\PYGZca{\discretionary{\char`\^}{\Wrappedafterbreak}{\char`\^}}% 
            \def\PYGZam{\discretionary{\char`\&}{\Wrappedafterbreak}{\char`\&}}% 
            \def\PYGZlt{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\<}{\char`\<}}% 
            \def\PYGZgt{\discretionary{\char`\>}{\Wrappedafterbreak}{\char`\>}}% 
            \def\PYGZsh{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\#}{\char`\#}}% 
            \def\PYGZpc{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\%}{\char`\%}}% 
            \def\PYGZdl{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\$}{\char`\$}}% 
            \def\PYGZhy{\discretionary{\char`\-}{\Wrappedafterbreak}{\char`\-}}% 
            \def\PYGZsq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\textquotesingle}{\textquotesingle}}% 
            \def\PYGZdq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\"}{\char`\"}}% 
            \def\PYGZti{\discretionary{\char`\~}{\Wrappedafterbreak}{\char`\~}}% 
        } 
        % Some characters . , ; ? ! / are not pygmentized. 
        % This macro makes them "active" and they will insert potential linebreaks 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatpunct {% 
            \lccode`\~`\.\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\.}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\.}}}% 
            \lccode`\~`\,\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\,}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\,}}}% 
            \lccode`\~`\;\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\;}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\;}}}% 
            \lccode`\~`\:\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\:}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\:}}}% 
            \lccode`\~`\?\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\?}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\?}}}% 
            \lccode`\~`\!\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\!}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\!}}}% 
            \lccode`\~`\/\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\/}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\/}}}% 
            \catcode`\.\active
            \catcode`\,\active 
            \catcode`\;\active
            \catcode`\:\active
            \catcode`\?\active
            \catcode`\!\active
            \catcode`\/\active 
            \lccode`\~`\~ 	
        }
    \makeatother

    \let\OriginalVerbatim=\Verbatim
    \makeatletter
    \renewcommand{\Verbatim}[1][1]{%
        %\parskip\z@skip
        \sbox\Wrappedcontinuationbox {\Wrappedcontinuationsymbol}%
        \sbox\Wrappedvisiblespacebox {\FV@SetupFont\Wrappedvisiblespace}%
        \def\FancyVerbFormatLine ##1{\hsize\linewidth
            \vtop{\raggedright\hyphenpenalty\z@\exhyphenpenalty\z@
                \doublehyphendemerits\z@\finalhyphendemerits\z@
                \strut ##1\strut}%
        }%
        % If the linebreak is at a space, the latter will be displayed as visible
        % space at end of first line, and a continuation symbol starts next line.
        % Stretch/shrink are however usually zero for typewriter font.
        \def\FV@Space {%
            \nobreak\hskip\z@ plus\fontdimen3\font minus\fontdimen4\font
            \discretionary{\copy\Wrappedvisiblespacebox}{\Wrappedafterbreak}
            {\kern\fontdimen2\font}%
        }%
        
        % Allow breaks at special characters using \PYG... macros.
        \Wrappedbreaksatspecials
        % Breaks at punctuation characters . , ; ? ! and / need catcode=\active 	
        \OriginalVerbatim[#1,codes*=\Wrappedbreaksatpunct]%
    }
    \makeatother

    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{HTML}{303F9F}
    \definecolor{outcolor}{HTML}{D84315}
    \definecolor{cellborder}{HTML}{CFCFCF}
    \definecolor{cellbackground}{HTML}{F7F7F7}
    
    % prompt
    \makeatletter
    \newcommand{\boxspacing}{\kern\kvtcb@left@rule\kern\kvtcb@boxsep}
    \makeatother
    \newcommand{\prompt}[4]{
        \ttfamily\llap{{\color{#2}[#3]:\hspace{3pt}#4}}\vspace{-\baselineskip}
    }
    

    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

\begin{document}
    
    \maketitle
    
    

    
    Zadatak je da se obrade i analiziraju otvoreni podaci (open data) ankete
koju je sprovela kompanija Stack Overflow u 2019 godini

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{1}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{o}{\PYZpc{}}\PY{k}{matplotlib} inline
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{pyplot} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{plt}
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{pandas}
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib}
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{numpy}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{zadatak-1.}{%
\subsubsection{Zadatak 1.}\label{zadatak-1.}}

Učitati csv fajl u kome se nalazi tabela (\textasciitilde{}200 MB) i
odrediti koliko postoji unosa, a koliko podataka po unosu

    \hypertarget{reux161enje}{%
\paragraph{Rešenje}\label{reux161enje}}

Pogledajmo zaglavlje:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{2}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{o}{!}head \PYZhy{}n1 \PY{l+m}{2019}/survey\PYZus{}results\PYZus{}public.csv
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Respondent,MainBranch,Hobbyist,OpenSourcer,OpenSource,Employment,Country,Student
,EdLevel,UndergradMajor,EduOther,OrgSize,DevType,YearsCode,Age1stCode,YearsCodeP
ro,CareerSat,JobSat,MgrIdiot,MgrMoney,MgrWant,JobSeek,LastHireDate,LastInt,FizzB
uzz,JobFactors,ResumeUpdate,CurrencySymbol,CurrencyDesc,CompTotal,CompFreq,Conve
rtedComp,WorkWeekHrs,WorkPlan,WorkChallenge,WorkRemote,WorkLoc,ImpSyn,CodeRev,Co
deRevHrs,UnitTests,PurchaseHow,PurchaseWhat,LanguageWorkedWith,LanguageDesireNex
tYear,DatabaseWorkedWith,DatabaseDesireNextYear,PlatformWorkedWith,PlatformDesir
eNextYear,WebFrameWorkedWith,WebFrameDesireNextYear,MiscTechWorkedWith,MiscTechD
esireNextYear,DevEnviron,OpSys,Containers,BlockchainOrg,BlockchainIs,BetterLife,
ITperson,OffOn,SocialMedia,Extraversion,ScreenName,SOVisit1st,SOVisitFreq,SOVisi
tTo,SOFindAnswer,SOTimeSaved,SOHowMuchTime,SOAccount,SOPartFreq,SOJobs,EntTeams,
SOComm,WelcomeChange,SONewContent,Age,Gender,Trans,Sexuality,Ethnicity,Dependent
s,SurveyLength,SurveyEase
    \end{Verbatim}

    Vidimo da će read\_csv ovaj fajl pročitati bez problema:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{3}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df} \PY{o}{=} \PY{n}{pandas}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{2019/survey\PYZus{}results\PYZus{}public.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{c+c1}{\PYZsh{} all\PYZus{}df.info()}
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{3}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
   Respondent                                         MainBranch Hobbyist  \textbackslash{}
0           1             I am a student who is learning to code      Yes
1           2             I am a student who is learning to code       No
2           3  I am not primarily a developer, but I write co{\ldots}      Yes
3           4                     I am a developer by profession       No
4           5                     I am a developer by profession      Yes

                  OpenSourcer  \textbackslash{}
0                       Never
1     Less than once per year
2                       Never
3                       Never
4  Once a month or more often

                                          OpenSource  \textbackslash{}
0  The quality of OSS and closed source software {\ldots}
1  The quality of OSS and closed source software {\ldots}
2  The quality of OSS and closed source software {\ldots}
3  The quality of OSS and closed source software {\ldots}
4  OSS is, on average, of HIGHER quality than pro{\ldots}

                               Employment                 Country  \textbackslash{}
0  Not employed, and not looking for work          United Kingdom
1      Not employed, but looking for work  Bosnia and Herzegovina
2                      Employed full-time                Thailand
3                      Employed full-time           United States
4                      Employed full-time                 Ukraine

          Student                                            EdLevel  \textbackslash{}
0              No                          Primary/elementary school
1  Yes, full-time  Secondary school (e.g. American high school, G{\ldots}
2              No           Bachelor’s degree (BA, BS, B.Eng., etc.)
3              No           Bachelor’s degree (BA, BS, B.Eng., etc.)
4              No           Bachelor’s degree (BA, BS, B.Eng., etc.)

                                      UndergradMajor  {\ldots}  \textbackslash{}
0                                                NaN  {\ldots}
1                                                NaN  {\ldots}
2                      Web development or web design  {\ldots}
3  Computer science, computer engineering, or sof{\ldots}  {\ldots}
4  Computer science, computer engineering, or sof{\ldots}  {\ldots}

                             WelcomeChange  \textbackslash{}
0  Just as welcome now as I felt last year
1  Just as welcome now as I felt last year
2  Just as welcome now as I felt last year
3  Just as welcome now as I felt last year
4  Just as welcome now as I felt last year

                                        SONewContent   Age Gender Trans  \textbackslash{}
0  Tech articles written by other developers;Indu{\ldots}  14.0    Man    No
1  Tech articles written by other developers;Indu{\ldots}  19.0    Man    No
2  Tech meetups or events in your area;Courses on{\ldots}  28.0    Man    No
3  Tech articles written by other developers;Indu{\ldots}  22.0    Man    No
4  Tech meetups or events in your area;Courses on{\ldots}  30.0    Man    No

                 Sexuality                                 Ethnicity  \textbackslash{}
0  Straight / Heterosexual                                       NaN
1  Straight / Heterosexual                                       NaN
2  Straight / Heterosexual                                       NaN
3  Straight / Heterosexual              White or of European descent
4  Straight / Heterosexual  White or of European descent;Multiracial

  Dependents           SurveyLength                  SurveyEase
0         No  Appropriate in length  Neither easy nor difficult
1         No  Appropriate in length  Neither easy nor difficult
2        Yes  Appropriate in length  Neither easy nor difficult
3         No  Appropriate in length                        Easy
4         No  Appropriate in length                        Easy

[5 rows x 85 columns]
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Kolike su dimenzije ove tabele?

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{4}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}
\PY{c+c1}{\PYZsh{}all\PYZus{}df.index.size}
\PY{c+c1}{\PYZsh{}all\PYZus{}df.shape[0]}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{4}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
(88883, 85)
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \hypertarget{zadatak-2.}{%
\subsubsection{Zadatak 2.}\label{zadatak-2.}}

Obraditi godine starosti ispitanika

\hypertarget{reux161enje}{%
\paragraph{Rešenje}\label{reux161enje}}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{5}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Age}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{5}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0    14.0
1    19.0
2    28.0
3    22.0
4    30.0
Name: Age, dtype: float64
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{6}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{gc} \PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{n}{z}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{return} \PY{n+nb}{float}\PY{p}{(}\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[} \PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Age}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{a}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{p}{(}\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Age}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{z}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{100}

\PY{n}{age} \PY{o}{=} \PY{n}{pandas}\PY{o}{.}\PY{n}{Series}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{n}{age}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{od 10 do 20}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{gc}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{20}\PY{p}{)}
\PY{n}{age}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{od 20 do 30}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{gc}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{20}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{30}\PY{p}{)}
\PY{n}{age}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{od 30 do 40}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{gc}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{30}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{40}\PY{p}{)}
\PY{n}{age}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{6}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
od 10 do 20     5.461112
od 20 do 30    43.434628
od 30 do 40    27.802842
dtype: float64
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Iz ovoga zaključujemo da je više od \(\frac{3}{4}\) ispitanika uzrasti
između 10 i 40 godina

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{7}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{age}\PY{o}{.}\PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{7}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
76.69858128100987
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{8}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{fig}\PY{p}{,} \PY{n}{axes} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{subplots}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{figsize}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{age}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=}\PY{n}{axes}\PY{p}{,} \PY{n}{kind}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{line}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}

\PY{n}{fig}\PY{o}{.}\PY{n}{tight\PYZus{}layout}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_14_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \hypertarget{zadatak-3.}{%
\subsubsection{Zadatak 3.}\label{zadatak-3.}}

Obraditi koji procenat ispitanika se bavi programiranjem iz hobija

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{9}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Hobbyist}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{9}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0    Yes
1     No
2    Yes
3     No
4    Yes
Name: Hobbyist, dtype: object
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Ako bismo želeli da pogledamo razultate za određenu temlju morali bismo
da postavimo uslov poput ovoga

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{10}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Country}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Serbia}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{Hobbyist}\PY{o}{.}\PY{n}{value\PYZus{}counts}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{10}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Yes    304
No      98
Name: Hobbyist, dtype: int64
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Ali posto mi računamo za sve u tom slučaju nije potreban dodatni uslov

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{11}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{hobbyist} \PY{o}{=} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Hobbyist}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{value\PYZus{}counts}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{n}{hobbyist}\PY{o}{.}\PY{n}{apply}\PY{p}{(}\PY{k}{lambda} \PY{n}{x}\PY{p}{:} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{float}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{11}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Yes    80.169436
No     19.830564
Name: Hobbyist, dtype: float64
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Iz ovoga zaključujemo da \(\frac{4}{5}\) ispitanika programira iz hobija

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{12}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{fig}\PY{p}{,} \PY{n}{axes} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{subplots}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{figsize}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{hobbyist}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=}\PY{n}{axes}\PY{p}{,} \PY{n}{kind}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{pie}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{title}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{pie}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

\PY{n}{fig}\PY{o}{.}\PY{n}{tight\PYZus{}layout}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_22_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \hypertarget{zadatak-4.}{%
\subsubsection{Zadatak 4.}\label{zadatak-4.}}

Odrediti u kojim programskim jeziku zna da radi najveći procenat
ispitanika

\hypertarget{reux161enje}{%
\paragraph{Rešenje}\label{reux161enje}}

Prvo je potrebno pretvoriti string u kome su jezici razdvojeni znakom
`;' u listu

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{13}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{LanguageWorkedWith}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{13}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0                HTML/CSS;Java;JavaScript;Python
1                            C++;HTML/CSS;Python
2                                       HTML/CSS
3                            C;C++;C\#;Python;SQL
4    C++;HTML/CSS;Java;JavaScript;Python;SQL;VBA
Name: LanguageWorkedWith, dtype: object
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{14}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{LanguageWorkedWith}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{LanguageWorkedWith}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{apply}\PY{p}{(}\PY{k}{lambda} \PY{n}{x}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{split}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{;}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{15}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{LanguageWorkedWith}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{15}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0                 [HTML/CSS, Java, JavaScript, Python]
1                              [C++, HTML/CSS, Python]
2                                           [HTML/CSS]
3                            [C, C++, C\#, Python, SQL]
4    [C++, HTML/CSS, Java, JavaScript, Python, SQL,{\ldots}
Name: LanguageWorkedWith, dtype: object
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{16}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{work\PYZus{}lan\PYZus{}s} \PY{o}{=} \PY{n}{pandas}\PY{o}{.}\PY{n}{Series}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{k}{for} \PY{n}{row} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{LanguageWorkedWith}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{language} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{row}\PY{p}{:}
        \PY{n}{work\PYZus{}lan\PYZus{}s}\PY{p}{[}\PY{n}{language}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{work\PYZus{}lan\PYZus{}s}\PY{p}{[}\PY{n}{language}\PY{p}{]}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1} \PY{k}{if} \PY{n}{language} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{work\PYZus{}lan\PYZus{}s}\PY{o}{.}\PY{n}{index} \PY{k}{else} \PY{l+m+mi}{1}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{17}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{work\PYZus{}lan\PYZus{}s} \PY{o}{=} \PY{n}{work\PYZus{}lan\PYZus{}s}\PY{o}{.}\PY{n}{sort\PYZus{}values}\PY{p}{(}\PY{n}{ascending}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}
\PY{n}{work\PYZus{}lan\PYZus{}s}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{17}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
JavaScript               59219
HTML/CSS                 55466
SQL                      47544
Python                   36443
Java                     35917
Bash/Shell/PowerShell    31991
C\#                       27097
PHP                      23030
C++                      20524
TypeScript               18523
dtype: int64
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{18}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{18}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
88883
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{19}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{work\PYZus{}lan\PYZus{}s} \PY{o}{=} \PY{n}{work\PYZus{}lan\PYZus{}s}\PY{o}{.}\PY{n}{apply}\PY{p}{(}\PY{k}{lambda} \PY{n}{x}\PY{p}{:} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{float}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{20}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{work\PYZus{}lan\PYZus{}s}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{20}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
JavaScript    66.625789
HTML/CSS      62.403384
SQL           53.490544
Python        41.001091
Java          40.409302
dtype: float64
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Očekivano, usled sveprisutnosti interneta JavaScript i HTML/CSS
zauzimaju prva 2 meste gde JavaScript koristi \(\frac{2}{3}\) ispitanika

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{21}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{fig}\PY{p}{,} \PY{n}{axes} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{subplots}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{figsize}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{work\PYZus{}lan\PYZus{}s}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=}\PY{n}{axes}\PY{p}{,} \PY{n}{kind}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{barh}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}

\PY{n}{fig}\PY{o}{.}\PY{n}{tight\PYZus{}layout}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_33_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \hypertarget{zadatak-5.}{%
\subsubsection{Zadatak 5.}\label{zadatak-5.}}

Odrediti u kojim programskim jeziku zna da radi najveći broj ispitanika
u zavisnosti od tipa posla kojim se bave

\hypertarget{reux161enje}{%
\paragraph{Rešenje}\label{reux161enje}}

Isti problem imao kao i u prethotnom zadatku, moramo pretvoriti string u
listu

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{22}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{DevType}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{22}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0                                                  NaN
1    Developer, desktop or enterprise applications;{\ldots}
2    Designer;Developer, back-end;Developer, front-{\ldots}
3                                Developer, full-stack
4    Academic researcher;Developer, desktop or ente{\ldots}
Name: DevType, dtype: object
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{23}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{DevType}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{DevType}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{apply}\PY{p}{(}\PY{k}{lambda} \PY{n}{x}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{split}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{;}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{24}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{temp} \PY{o}{=} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{LanguageWorkedWith}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{DevType}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
\PY{n}{temp}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{24}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
                                      LanguageWorkedWith  \textbackslash{}
0                   [HTML/CSS, Java, JavaScript, Python]
1                                [C++, HTML/CSS, Python]
2                                             [HTML/CSS]
3                              [C, C++, C\#, Python, SQL]
4      [C++, HTML/CSS, Java, JavaScript, Python, SQL,{\ldots}
{\ldots}                                                  {\ldots}
88878                  [HTML/CSS, JavaScript, Other(s):]
88879                                              [nan]
88880                                              [nan]
88881                                              [nan]
88882  [Bash/Shell/PowerShell, HTML/CSS, Java, JavaSc{\ldots}

                                                 DevType
0                                                  [nan]
1      [Developer, desktop or enterprise applications{\ldots}
2      [Designer, Developer, back-end, Developer, fro{\ldots}
3                                [Developer, full-stack]
4      [Academic researcher, Developer, desktop or en{\ldots}
{\ldots}                                                  {\ldots}
88878                                              [nan]
88879                                              [nan]
88880                                              [nan]
88881                                              [nan]
88882                                              [nan]

[88883 rows x 2 columns]
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{25}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{devcounter} \PY{o}{=} \PY{n}{pandas}\PY{o}{.}\PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{n}{columns}\PY{o}{=}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Count}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{DevType}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{LanguageWorkedWith}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{n}{devcounter} \PY{o}{=} \PY{n}{devcounter}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}index}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{DevType}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{LanguageWorkedWith}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{k}{for} \PY{n}{r} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{temp}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{d} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{r}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{l} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{r}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
            \PY{n}{devcounter}\PY{o}{.}\PY{n}{at}\PY{p}{[}\PY{p}{(}\PY{n}{d}\PY{p}{,}\PY{n}{l}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Count}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{devcounter}\PY{o}{.}\PY{n}{at}\PY{p}{[}\PY{p}{(}\PY{n}{d}\PY{p}{,}\PY{n}{l}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Count}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1} \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{d}\PY{p}{,}\PY{n}{l}\PY{p}{)} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{devcounter}\PY{o}{.}\PY{n}{index} \PY{k}{else} \PY{l+m+mi}{1}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Odavde možemo videti da akademski istraživači (Academic researcher) i
istraživači podataka (Data scientist or machine learning specialist)
najviše koriste Python i to za akademske istraživače 3621 ispitanik, a
za istraživače podataka 5125 ispitanik, gde ako izuzmemo JavaScript (o
kome se može raspljavati da li je jezik opšte namene) sledeći programski
jezik opšte name je Java sa 2506 ispitanika za akademske istraživače i
samo 2453 ispitanika za istaživače podataka (što je duplo manje)

Očekivano najveći broj administratora baza podataka (Database
administrator) radi sa SQL-om

Dok najviše srudenata (Student) zna HTML/CSS (8122 ispitanik),
JavaScript (7574) a na trećem mestu gotovo identičan broj studenata
ispitanika zna Java (6482) i Python (6481)

\href{rezultat_zad5.html}{Klikni ovde} da vidiš kompletnu DataFrame
tabelu

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{26}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{devcounter}\PY{o}{.}\PY{n}{sort\PYZus{}values}\PY{p}{(}\PY{n}{by}\PY{o}{=}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{DevType}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Count}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{n}{ascending} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{k+kc}{True}\PY{p}{,} \PY{k+kc}{False}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} with pandas.option\PYZus{}context(\PYZsq{}display.max\PYZus{}rows\PYZsq{}, None, \PYZsq{}display.max\PYZus{}columns\PYZsq{}, None):  \PYZsh{} more options can be specified also}
\PY{c+c1}{\PYZsh{}     print(devcounter.sort\PYZus{}values(by=[\PYZsq{}DevType\PYZsq{},\PYZsq{}Count\PYZsq{}],ascending = [True, False]))}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
                                         Count
DevType             LanguageWorkedWith
Academic researcher Python              3621.0
                    HTML/CSS            3313.0
                    JavaScript          3217.0
                    SQL                 2820.0
                    Java                2506.0
{\ldots}                                        {\ldots}
nan                 WebAssembly          129.0
                    Clojure               80.0
                    F\#                    76.0
                    Elixir                72.0
                    Erlang                59.0

[725 rows x 1 columns]
    \end{Verbatim}

    \hypertarget{zadatak-6.}{%
\subsubsection{Zadatak 6.}\label{zadatak-6.}}

Odrediti u kojim programskim jeziku želi da radi najveći procenat
ispitanika

\hypertarget{reux161enje}{%
\paragraph{Rešenje}\label{reux161enje}}

Na početku, ponovićemo isti postupak i u ovom zadatku:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{27}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{LanguageDesireNextYear}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{27}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0    C;C++;C\#;Go;HTML/CSS;Java;JavaScript;Python;SQL
1                        C++;HTML/CSS;JavaScript;SQL
2                                    Elixir;HTML/CSS
3                                C;C\#;JavaScript;SQL
4           HTML/CSS;Java;JavaScript;SQL;WebAssembly
Name: LanguageDesireNextYear, dtype: object
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{28}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{LanguageDesireNextYear}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{LanguageDesireNextYear}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{apply}\PY{p}{(}\PY{k}{lambda} \PY{n}{x}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{split}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{;}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{29}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{counter} \PY{o}{=} \PY{n}{pandas}\PY{o}{.}\PY{n}{Series}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{k}{for} \PY{n}{row} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{LanguageDesireNextYear}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{language} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{row}\PY{p}{:}
        \PY{n}{counter}\PY{p}{[}\PY{n}{language}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{counter}\PY{p}{[}\PY{n}{language}\PY{p}{]}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1} \PY{k}{if} \PY{n}{language} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{counter}\PY{o}{.}\PY{n}{index} \PY{k}{else} \PY{l+m+mi}{1}

\PY{n}{counter} \PY{o}{=} \PY{n}{counter}\PY{o}{.}\PY{n}{sort\PYZus{}values}\PY{p}{(}\PY{n}{ascending}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}

\PY{n}{counter} \PY{o}{=} \PY{n}{counter}\PY{o}{.}\PY{n}{apply}\PY{p}{(}\PY{k}{lambda} \PY{n}{x}\PY{p}{:} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{float}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}

\PY{n}{counter}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{29}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
JavaScript    50.334710
Python        45.009732
HTML/CSS      41.228356
SQL           37.764252
TypeScript    26.686768
dtype: float64
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Na osnovu ovih rezultata možemo da očekujemo porast korisnika Python-a
jer je 45\% ispitanika odgovorilo da bi želelo da koristi python u
sledećoj godini, sa druge strane možemo da značjan pad možemo da
očekujemo kad je Java u pitanju jer je je 40\% ispitanika reklo da je
ove godine radilo u javi ali samo \textasciitilde{}20\% je odgovorilo da
i naredne godine želi da radi u java programskom jeziku

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{30}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{fig}\PY{p}{,} \PY{n}{axes} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{subplots}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{figsize}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{counter}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=}\PY{n}{axes}\PY{p}{,} \PY{n}{kind}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{barh}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}

\PY{n}{fig}\PY{o}{.}\PY{n}{tight\PYZus{}layout}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_46_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \hypertarget{zadatak-7.}{%
\subsubsection{Zadatak 7.}\label{zadatak-7.}}

Odrediti sa kojim programskim jezicima želi da radi najveći broj
ispitanika u zavisnosti od tipa posla kojim se bave

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{31}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{temp} \PY{o}{=} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{LanguageDesireNextYear}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{DevType}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{]}

\PY{n}{devcounter2} \PY{o}{=} \PY{n}{pandas}\PY{o}{.}\PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{n}{columns}\PY{o}{=}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Count}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{DevType}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{LanguageDesireNextYear}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{n}{devcounter2} \PY{o}{=} \PY{n}{devcounter2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}index}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{DevType}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{LanguageDesireNextYear}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{k}{for} \PY{n}{r} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{temp}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{d} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{r}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{l} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{r}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
            \PY{n}{devcounter2}\PY{o}{.}\PY{n}{at}\PY{p}{[}\PY{p}{(}\PY{n}{d}\PY{p}{,}\PY{n}{l}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Count}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{devcounter2}\PY{o}{.}\PY{n}{at}\PY{p}{[}\PY{p}{(}\PY{n}{d}\PY{p}{,}\PY{n}{l}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Count}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1} \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{d}\PY{p}{,}\PY{n}{l}\PY{p}{)} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{devcounter2}\PY{o}{.}\PY{n}{index} \PY{k}{else} \PY{l+m+mi}{1}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Kada su očekivanja po oblastima, očekivano u akademskim i istraživačkim
krugovima naredne godine najveći broj ispitanika želi da radi u Python-u
(Academic researcher, Data scientist or machine learning specialist,
Engineer - data, Engineer - site reliability, Scientist, Student)

Zanimljivo da je 1302 Engineer - site reliability ispitanika reklo da u
narednoj godini želi da radi u Go (Golang) programskom jeziku, dok 902
ispitanika iz iste oblasti je ove godine radilo u njemu

\href{rezultat_zad7.html}{Klikni ovde} da vidiš kompletnu DataFrame
tabelu

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{32}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{devcounter2}\PY{o}{.}\PY{n}{sort\PYZus{}values}\PY{p}{(}\PY{n}{by}\PY{o}{=}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{DevType}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Count}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{n}{ascending} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{k+kc}{True}\PY{p}{,} \PY{k+kc}{False}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} with pandas.option\PYZus{}context(\PYZsq{}display.max\PYZus{}rows\PYZsq{}, None, \PYZsq{}display.max\PYZus{}columns\PYZsq{}, None):  \PYZsh{} more options can be specified also}
\PY{c+c1}{\PYZsh{}     print(devcounter2.sort\PYZus{}values(by=[\PYZsq{}DevType\PYZsq{},\PYZsq{}Count\PYZsq{}],ascending = [True, False]))}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
                                             Count
DevType             LanguageDesireNextYear
Academic researcher Python                  3644.0
                    JavaScript              2430.0
                    SQL                     2098.0
                    HTML/CSS                2078.0
                    C++                     1846.0
{\ldots}                                            {\ldots}
nan                 VBA                      234.0
                    F\#                       221.0
                    Elixir                   209.0
                    Clojure                  175.0
                    Erlang                   137.0

[725 rows x 1 columns]
    \end{Verbatim}

    \hypertarget{zadatak-8.}{%
\subsubsection{Zadatak 8.}\label{zadatak-8.}}

Obraditi koji procenat ispitanika doprinosi Open Source zajednici

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{33}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{OpenSourcer}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{33}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0                         Never
1       Less than once per year
2                         Never
3                         Never
4    Once a month or more often
Name: OpenSourcer, dtype: object
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{34}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{OpenSourcer} \PY{o}{=} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{OpenSourcer}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{value\PYZus{}counts}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{apply}\PY{p}{(}\PY{k}{lambda} \PY{n}{x}\PY{p}{:} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{float}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}
\PY{n}{OpenSourcer}\PY{o}{.}\PY{n}{name} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
\PY{n}{OpenSourcer}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{34}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Never                                                 36.334282
Less than once per year                               28.095361
Less than once a month but more than once per year    23.132658
Once a month or more often                            12.437699
Name: , dtype: float64
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    To što \textasciitilde{}63\% ispitanika na bilo koji načim doprinose
Open Source zajednici je dobar pokazatelj da će ona nastaviti svoj trend
rasta i u narednoj godini

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{35}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{fig}\PY{p}{,} \PY{n}{axes} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{subplots}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{figsize}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{OpenSourcer}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=}\PY{n}{axes}\PY{p}{,} \PY{n}{kind}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{pie}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{title}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{pie}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

\PY{n}{fig}\PY{o}{.}\PY{n}{tight\PYZus{}layout}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_55_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \hypertarget{zadatak-9.}{%
\subsubsection{Zadatak 9.}\label{zadatak-9.}}

Odrediti odnos muškaraca i žena u anketi

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{36}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Gender}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{36}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0    Man
1    Man
2    Man
3    Man
4    Man
Name: Gender, dtype: object
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{37}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{gender} \PY{o}{=} \PY{n}{pandas}\PY{o}{.}\PY{n}{Series}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{n}{gender}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Woman}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Gender}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Woman}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
\PY{n}{gender}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Man}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Gender}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Man}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
\PY{n}{gender} \PY{o}{=} \PY{n}{gender}\PY{o}{.}\PY{n}{apply}\PY{p}{(}\PY{k}{lambda} \PY{n}{x}\PY{p}{:} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{float}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{gender}\PY{o}{.}\PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}
\PY{n}{gender}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{37}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Woman     7.528809
Man      92.471191
dtype: float64
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Procenat žena među ispitanicima je jako mali, što je jasni pokazatelj da
je opravdano i nužno ulagati napor da se popravi ovogodišnja situacija

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{38}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{fig}\PY{p}{,} \PY{n}{axes} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{subplots}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{figsize}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{gender}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=}\PY{n}{axes}\PY{p}{,} \PY{n}{kind}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{pie}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}

\PY{n}{fig}\PY{o}{.}\PY{n}{tight\PYZus{}layout}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_60_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \hypertarget{zadatak-9.}{%
\subsubsection{Zadatak 9.}\label{zadatak-9.}}

Odrediti odnos muškaraca i žena u anketi

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{39}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{srb\PYZus{}gender} \PY{o}{=} \PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{n}{all\PYZus{}df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Country}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Serbia}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{Gender}\PY{o}{.}\PY{n}{value\PYZus{}counts}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{loc}\PY{p}{[}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Man}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Woman}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
\PY{n}{srb\PYZus{}gender}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{39}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Man      339
Woman     48
Name: Gender, dtype: int64
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{40}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{srb\PYZus{}gender} \PY{o}{=} \PY{n}{srb\PYZus{}gender}\PY{o}{.}\PY{n}{apply}\PY{p}{(}\PY{k}{lambda} \PY{n}{x}\PY{p}{:} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{float}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{srb\PYZus{}gender}\PY{o}{.}\PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}
\PY{n}{srb\PYZus{}gender}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{40}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Man      87.596899
Woman    12.403101
Name: Gender, dtype: float64
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    U Srbiji je statistika nešto bolja, ali treba uzeti u obzir i to da je
obim podataka za srbiju mnogo manji (\textasciitilde{}400 ispitanika) od
globalne statistike (\textasciitilde{}88000 ispitanika)

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{41}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{fig}\PY{p}{,} \PY{n}{axes} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{subplots}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{figsize}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{srb\PYZus{}gender}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=}\PY{n}{axes}\PY{p}{,} \PY{n}{kind}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{pie}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}

\PY{n}{fig}\PY{o}{.}\PY{n}{tight\PYZus{}layout}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_65_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    

    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
\end{document}
